<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">My Kiddie</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="action_tambah_jadwal">Tambahkan Jadwal</string>
    <string name="action_bagikan">Bagikan</string>
    <string name="action_accept">Simpan</string>
    <string name="InputJadwal">Masukan Jadwal Baru Anda</string>
    <string name="InputTempat">Tempat</string>
    <string name="InputWaktu">Waktu</string>
    <string name="InputNotes">Catatan Lain</string>
    <string name="tentang">Tentang</string>
    <string name="tempat">Tempat:</string>
    <string name="waktu">Waktu:</string>
    <string name="notes">Catatan Lain:</string>
    <string name="description">My Kiddie adalah aplikasi yang diperuntukan untuk ibu-ibu hamil untuk memantau kehamilannya. Menyimpan jadwal dan membaca kiat-kiat kehamilan. </string>
    <string name="credit">Especially Made By:</string>
    <string name="femaledevsmg">Femaledev Chapter Semarang</string>
    <string name="title_activity_tentang">Tentang</string>
    <string name="title_activity_tambah_jadwal">Tambahkan Jadwal Konsultasi</string>
    <string name="title_activity_detail_jadwal">Jadwal Konsul</string>
    <string name="title_activity_tambah_jadwal2">Tambahkan Jadwal Lainnya</string>
    <string name="title_activity_detail_jadwal2">Jadwal Lainnya</string>
    <string name="title_activity_tips1">Catatan Penting Calon Ibu</string>
    <string name="Content1Line1">Minggu dan bulan pertama pada kehamilan adalah saat yang menarik sekaligus melelahkan. Sebagai awal yang baik untuk calon ibu, beberapa daftar panduan penting harus Anda perhatikan. Lakukanlah beberapa hal berikut.</string>
    <string name="Content1Line2">1.  Rutin memeriksakan kehamilan</string>
    <string name="Content1Line3">Setelah Anda dinyatakan hamil, Anda mulai wajib memeriksakan kandungan dengan bidan atau dokter secara rutin. Waktu pemeriksaan antenatal pertama baik dilakukan pada saat usia kehamilan antara 10 dan 12 minggu. Saat pemeriksaan, akan ditanyakan hal-hal riwayat kesehatan dan gaya hidup Anda. Anda juga akan diberi informasi tentang bagaimana menjaga diri selama hamil, seperti mengonsumsi makanan sehat dan melakukan aktivitas olahraga yang aman untuk kehamilan. Selain itu, tekanan darah akan diperiksa, tinggi badan dan berat badan Anda pun akan diukur. Pengukuran ini dilakukan untuk menghitung indeks massa tubuh Anda.</string>
    <string name="Content1Line4">2.  Konsumsi suplemen asam folat</string>
    <string name="Content1Line5">Anda harus mulai mengonsumsi suplemen asam folat harian. Asam folat merupakan nutrisi penting yang akan melindungi bayi Anda dari masalah otak dan sumsum tulang belakang. Selain asam folat, Anda juga perlu mengonsumsi kandungan 10 mcg vitamin D setiap harinya. Anda dapat mengonsumsi multivitamin kehamilan sesuai dengan anjuran dokter.</string>
    <string name="Content1Line6">3.  Konsultasi sebelum mengonsumsi obat</string>
    <string name="Content1Line7">Anda perlu berhati-hati dalam mengonsumsi obat-obatan. Beberapa jenis obat mungkin berbahaya bagi calon bayi Anda. Selalu konsultasikan hal ini kepada bidan atau dokter Anda.</string>
    <string name="Content1Line8">4.  Hindari rokok dan alkohol</string>
    <string name="Content1Line9">Selain membahayakan kesehatan Anda, rokok juga dapat menyebabkan keguguran. Asap rokok yang Anda hirup juga dapat memengaruhi pertumbuhan Si Calon Bayi, sehingga berisiko memiliki berat lahir rendah. Selain rokok, banyak ahli menyarankan bumil untuk menghindari alkohol selama kehamilan. Jika Anda memutuskan untuk minum alkohol saat sedang hamil, usahakan masih dalam takaran ringan, dan tidak lebih dari 1-2 kali dalam seminggu.</string>
    <string name="Content1Line10">5.  Kurangi kafein</string>
    <string name="Content1Line11">Anda masih dapat menikmati secangkir kopi selama kehamilan. Namun, Anda hanya  boleh mengonsumsi kafein sejumlah 200 mg sehari. Mengonsumsi kafein lebih dari 200 mg sehari saat hamil dapat meningkatkan risiko keguguran.</string>
    <string name="Content1Line12">6.  Pelajari makanan yang aman dikonsumsi</string>
    <string name="Content1Line13">Diet yang sehat dan seimbang akan mengakomodasi semua nutrisi yang Anda dan janin butuhkan. Mulai biasakan mengonsumsi makanan yang baik saat hamil. Anda harus menghindari makanan tertentu yang mungkin mengandung bakteri, parasit, atau racun yang dapat membahayakan janin, seperti telur mentah atau setengah matang, hati, dan ikan mentah.</string>
    <string name="Content1Line14">7.  Cari info tentang kehamilan dan penyakitnya</string>
    <string name="Content1Line15">Calon ibu mulai sering merasa tidak nyaman terhadap kondisi tubuh selama masa trimester pertama. Untuk mengatasi rasa mual, Anda dapat makan dalam porsi sedikit, tetapi sering. Hubungi dokter atau bidan bila Anda tidak dapat mengatasi mual-muntah yang terjadi.</string>
    <string name="Content1Line16">8.  Pelajari tanda-tanda bahaya</string>
    <string name="Content1Line17">Ada beberapa gejala kehamilan yang harus Anda waspadai. Periksakan diri Anda jika mengalami kram untuk berjaga-jaga. Jika Anda mengalami kram dengan perdarahan, segera cari bantuan medis.</string>
    <string name="Content1Line18">9.  Istirahat yang cukup</string>
    <string name="Content1Line19">Anda akan merasa lelah selama trimester pertama. Hal ini karena tubuh Anda mulai mengalami  kadar hormon yang berubah dengan cepat. Usahakan istirahat sebanyak yang Anda bisa dan tidur lebih awal. Sebuah buku atau musik lembut juga akan membantu Anda untuk bersantai.</string>
    <string name="Content1Line20">10.  Lakukan olahraga ringan</string>
    <string name="Content1Line21">Olahraga ringan secara teratur dapat membantu mengatasi masalah fisik dan mental saat hamil. Anda juga akan lebih mudah menjaga berat badan Anda jika Anda tetap aktif.</string>
    <string name="Content1Line22">11.  Lakukan kegiatan dengan aman</string>
    <string name="Content1Line23">Hati-hati saat menggunakan bahan kimia rumah tangga atau produk pembersih. Kenakan sarung tangan dan hindari kontak langsung dengan produk yang memiliki banyak asap, terutama jika Anda bekerja dengan sinar-x atau bahan kimia berbahaya.</string>
    <string name="Content1Line24">12.  Lakukan latihan dasar panggul</string>
    <string name="Content1Line25">Latihan dasar panggul dapat membantu melindungi Anda dari bocor urine saat hamil dan setelah melahirkan.</string>
    <string name="Content1Line26">13.  Membeli bra</string>
    <string name="Content1Line27">Payudara Anda mungkin akan menjadi lebih besar sekitar usia 8 dan 10 minggu kehamilan. Anda perlu bra bersalin yang ukurannya lebih besar agar Anda nyaman.</string>
    <string name="Content1Line28">14.  Pijat</string>
    <string name="Content1Line29">Jika sakit kepala atau sakit punggung menyerang, manjakan diri Anda dengan pijat. Mintalah  pasangan Anda untuk perlahan-lahan menggosok punggung, bahu, dan kepala untuk menghilangkan ketegangan.</string>
    <string name="Content1Line30">15.  Sesuaikan anggaran</string>
    <string name="Content1Line31">Mulai pertimbangkan beberapa penyesuaian anggaran. Saat Anda menginginkan tas mahal, bagaimana dengan biaya persalinan atau keperluan bayi Anda kelak? Jadi, jika Anda ingin berbelanja, pilihlah hal-hal yang dibutuhkan, bukan sekadar yang diinginkan.</string>
    <string name="title_activity_tips2">Gizi Penting Ibu Hamil</string>
    <string name="Content2Line1">Sejak hamil, tubuh Anda bekerja untuk 2 nyawa-- Anda dan Si Jabang Bayi. Itu sebabnya, sangat penting bagi Anda untuk selalu menjaga asupan sehat yang dibutuhkan.</string>
    <string name="Content2Line2">Menurut ahli gizi asal Australia, Dr. Joanna McMillan, para ibu hamil perlu menjaga pola makannya, termasuk asupan bergizi. Namun, mereka perlu berhati-hati, karena  beberapa jenis makanan juga bisa menjadi masalah bagi Sang Bayi kelak.</string>
    <string name="Content2Line3">“Nafsu makan Anda mungkin akan meningkat. Namun, penting bagi Anda memilih makanan yang tepat. Misalnya, cermat memilih asupan gula yang tepat dalam meningkatkan energi ketika Anda merasa lelah,” Dr. Joanna mengungkapkan bahwa memilih makanan yang tepat itu sangat penting. Misalnya seperti dilansir dari Mother n Baby Australia.</string>
    <string name="Content2Line4">Kini saatnya Anda memperbaiki pola makan, karena tubuh Anda kini tengah bersiap menghasilkan seorang generasi cerdas. Untuk itu, penuhilah gizi Anda dengan tepat, seperti rekomendasi berikut.</string>
    <string name="Content2Line5">1.  Karbohidrat</string>
    <string name="Content2Line6">Tubuh Anda membutuhkan energi ekstra selama hamil. Menurut Dr. Joanna, pola makan yang rendah indeks glikemik (IG) dapat mengurangi risiko penyakit pada ibu dan janinnya. Indeks glikemik adalah angka yang menunjukkan potensi peningkatan gula darah dari karbohidrat yang tersedia dalam suatu pangan. Jadi, pilihlah karbohidrat dengan kadar serat tinggi agar Anda tetap mendapatkan energi yang dibutuhkan. Anda dapat mengonsumsi roti gandum, beras merah, ubi jalar, dan kentang. Jangan lupa untuk tetap mengonsumsi sayuran dan buah-buahan.</string>
    <string name="Content2Line7">2.  Protein</string>
    <string name="Content2Line8">Protein sangat penting untuk pertumbuhan dan perkembangan calon bayi Anda. Makanan yang kaya protein juga menyediakan mikronutrien penting. Jadi, Anda dapat menambahkan yoghurt, susu, telur, kacang-kacangan, ikan, atau daging tanpa lemak.</string>
    <string name="Content2Line9">3.  Omega-3</string>
    <string name="Content2Line10">Omega-3 juga merupakan salah satu asupan yang penting untuk kehamilan. Zat gizi ini bisa didapat dari telur, ikan, dan minyak ikan. Anda bisa memilih beberapa jenis ikan yang aman untuk dimakan, seperti salmon, tuna, dan sarden. Peneliti menganjurkan para ibu hamil untuk mengonsumsi menu ikan 2-3 kali dalam seminggu. Namun perlu diingat, Anda harus menghindari konsumsi ikan mentah.</string>
    <string name="Content2Line11">4.  Kalsium</string>
    <string name="Content2Line12">Produk susu juga sangat dibutuhkan untuk memberikan kalsium yang dibutuhkan janin Anda dalam perkembangan tulangnya. Untuk memprioritaskan perkembangan serta kesehatan gigi dan tulang Si Jabang Bayi, ibu hamil setidaknya membutuhkan kalsium sebanyak 1.000 mg per harinya. Selain susu yang kaya kalsium, Anda juga dapat mengonsumsi keju dan yoghurt, selada air, bayam, brokoli, almond, serta kedelai untuk mencukupi kebutuhan kalsium.</string>
    <string name="Content2Line13">5.  Buah dan Sayuran</string>
    <string name="Content2Line14">Menurut Dr. Joanna, makanlah setidaknya 5 porsi sayuran dan 2 porsi buah setiap harinya. Anda akan mendapatkan berbagai kebutuhan vitamin dan mineral untuk Anda dan calon bayi. Lebih banyak makan sayur dan buah juga dapat meningkatkan sistem kekebalan tubuh. Cobalah untuk mengonsumsi banyak sayuran berdaun hijau yang kaya nutrisi, termasuk zat besi. Batasi juga asupan buah yang dijus dengan tambahan pemanis, karena jus tersebut mengandung kalori yang cukup tinggi. </string>
    <string name="title_activity_tips3">Nutrisi untuk Otak Janin</string>
    <string name="Content3Line1">Kesehatan janin sangat bergantung dari kebiasaan makan Sang Ibu saat hamil. Tidak hanya kesehatan Anda dan Si Janin, makanan juga disebut dapat memengaruhi kecerdasan calon bayi Anda. Banyak peneltian menunjukkan bahwa konsumsi beberapa nutrisi, seperti asam folat, kolin, asam lemak esensial, dan zat besi telah terbukti memengaruhi perkembangan otak janin, bahkan hingga ia tumbuh menjadi balita.</string>
    <string name="Content3Line2">Menurut Dr. dr. Hartono Gunardi, Sp.A(K), dari Departemen Tumbuh-Kembang Anak FKUI, 70 persen perkembangan otak terjadi sejak calon bayi Anda berada di dalam rahim. Jadi, jenis makanan yang Anda konsumsi saat hamil benar-benar harus diperhatikan.</string>
    <string name="Content3Line3">Berikut asupan yang perlu Anda perhatikan dalam meningkatkan kekuatan dan pertumbuhan otak calon bayi Anda.</string>
    <string name="Content3Line4">1.  Asam folat</string>
    <string name="Content3Line5">Asam folat adalah vitamin B yang banyak ditemukan dalam sayuran berdaun hijau. Mengonsumsi suplemen asam folat selama 3 bulan sebelum pembuahan dan dalam rentang trimester pertama dapat mengurangi risiko cacat tabung saraf, atau gangguan perkembangan awal otak dan sumsum tulang belakang calon bayi Anda.</string>
    <string name="Content3Line6">2.  Kolin</string>
    <string name="Content3Line7">Kolin yang masih termasuk dalan jenis vitamin B ini merupakan nutrisi yang berguna bagi pusat memori otak. Kolin merupakan senyawa alami yang terkandung dalam sejumlah makanan, terutama pada telur, susu, daging tanpa lemak, serta ASI Anda. Suplemen kolin juga tersedia dalam bentuk kapsul, granul, dan tablet.</string>
    <string name="Content3Line8">3.  Asam lemak esensial</string>
    <string name="Content3Line9">Sebagian besar masyarakat pasti sudah mengetahui bahwa konsumsi ikan baik untuk kesehatan, terutama saat Anda hamil. Asam lemak esensial, seperti DHA dan AA, sangat penting untuk perkembangan otak dan mata bayi Anda, khususnya selama 3 bulan terakhir kehamilan dan 18 bulan pertama kehidupan. Sumber DHA terbaik adalah dari jenis ikan berlemak, seperti tuna dan salmon, minyak ikan, dan hati. Senyawa DHA dan AA juga banyak terkandung dalam ASI. Salah satu studi bahkan menunjukkan bahwa ibu dengan kadar DHA yang tinggi memiliki bayi dengan pola tidur yang lebih teratur. Jadi, pastikan untuk mengonsumsi banyak makanan yang kaya DHA saat menyusui.</string>
    <string name="Content3Line10">4.  Zat besi</string>
    <string name="Content3Line11">Terdapat hubungan antara zat besi yang rendah dan fungsi otak yang buruk pada bayi kelak. Jadi, penting bagi Anda untuk mencukupi kebutuhan zat besi Anda selama kehamilan. Zat besi banyak terkandung dalam beberapa jenis makanan, seperti daging dan ikan, serta sereal gandum dan sayuran berdaun gelap.</string>
    <string name="title_activity_tips4">Mengenal Fase Kehamilan</string>
    <string name="Content4Line1">Ada banyak fase kehamilan yang dilalui oleh bumil. Oleh sebab itu, ada baiknya bila Anda mengetahui tentang apa yang terjadi pada tubuh Anda, tentu untuk menjaga kesehatan tubuh dan janin dengan baik. Beberapa fase pada kehamilan, yaitu:</string>
    <string name="Content4Line2">1. Kandungan usia 0-4 minggu</string>
    <string name="Content4Line3">Pada fase ini janin hanya berukuran 2 mm, dan bakal otak mulai muncul. Selain merasa mual, Anda mungkin juga akan mulai sering merasa lapar. Beberapa bumil pun mengalami perubahan hormon. Hindari rokok dan kafein!</string>
    <string name="Content4Line4">2. Kandungan usia 4-8 minggu</string>
    <string name="Content4Line5">Pada fase ini (sekitar 6 minggu) jantung janin mulai berdetak. Organ tubuh seperti tangan, kaki, tubuh, dan kepala mulai terbentuk. Payudara dan pinggul Anda akan terlihat lebih besar, dan nafsu makan mengingkat. Kurangi konsumsi lemak, dan perbanyak konsumsi makanan tinggi protein terutama protein nabati. Namun, Anda perlu tetap menjaga berat badan.</string>
    <string name="Content4Line6">3. Kandungan usia 8-12 minggu</string>
    <string name="Content4Line7">Pada fase ini seluruh organ tubuh sudah mulai terbentuk, termasuk mata, hidung, dan dagu. Bumil akan sering buang air kecil. Meskipun begitu, Anda tetap harus perbanyak minum air putih. Bumil juga harus memperbanyak asupan omega-3 dan asam folat. Periksa kandungan Anda sesuai dengan anjuran dokter.</string>
    <string name="Content4Line8">4. Kandungan usia 12-16 minggu</string>
    <string name="Content4Line9">Pada fase ini jantung dan paru-paru janin sudah mulai berdetak jika didengarkan dengan alat bantu USG. Ibu disarankan untuk melakukan pemeriksaan USG pada fase ini. Jaga kesehatan rongga mulut Anda, karena dapat menyebabkan kelahiran prematur dan bayi dengan Berat Badan Lahir Rendah (BBLR).</string>
    <string name="Content4Line10">5. Kandungan usia 16-20 minggu</string>
    <string name="Content4Line11">Pada fase ini, rambut halus mulai tumbuh di tubuh calon bayi Anda. Ia juga mulai dapat merespon suara ibunya, dan dapat mulai bergerak teratur.</string>
    <string name="Content4Line12">6. Kandungan usia 20-24 minggu</string>
    <string name="Content4Line13">Calon bayi sudah mulai membuka kelopak matanya. Selain rambutnya yang mulai tumbuh, lemak di tubuhnya juga mulai terbentuk.</string>
    <string name="Content4Line14">7. Kandungan usia 24-28 minggu</string>
    <string name="Content4Line15">Detak jantungnya mulai berdetak cepat, dan ia juga sudah mulai mengenal suara Anda.</string>
    <string name="Content4Line16">8. Kandungan usia 28-32 minggu</string>
    <string name="Content4Line17">Matanya sudah mulai merespon cahaya, dan kepalanya mulai mengarah ke bawah. Pada usia 36 minggu, posisi kepala sudah berada di daerah panggul. Ia juga sudah mulai berlatih menghisap, menelan, dan bernafas.</string>
    <string name="title_activity_tips5">Tips Memilih Nama Bayi</string>
    <string name="Content5Line1">Pemilihan nama bisa dilakukan dengan pertimbangan:</string>
    <string name="Content5Line2">1. Indah dan serasi</string>
    <string name="Content5Line3">Bagaimana suatu nama terdengar saat ada seseorang yang memanggil adalah salah satu hal yang harus dipikirkan. Usahakan untuk mencari kecocokan dengan nama terakhir keluarga, atau antar kata terdengar indah jika digabungkan dalan sebuah nama.</string>
    <string name="Content5Line4">2. Unik</string>
    <string name="Content5Line5">Nama yang tidak biasa memiliki keunggulan yang membuat anak berbeda dari nama-nama umum lainnya, seperti tidak memiliki nama yang sama saat disekolah. Namun, nama unik ini harus tetap enak di dengar, serasi dan gampang dieja. Selain itu hindari nama unik yang aneh atau sulit diucapkan yang bisa menjadi bahan ledekan anak-anak.</string>
    <string name="Content5Line6">3. Nama keluarga dan keturunan</string>
    <string name="Content5Line7">Nama keluarga adalah sesuatu hal yang penting untuk mengetahui keturunan dari anak tersebut. Terkadang ada keluarga yang memberikan nama sesuai urutan kelahiran atau tradisi keluarga.</string>
    <string name="Content5Line8">4. Memiliki arti positif</string>
    <string name="Content5Line9">Makna dari nama terkadang bisa mempengaruhi kehidupan si anak nantinya. Berilah anak dengan nama yang mengandung makna positif serta hindari nama-nama yang memiliki arti buruk. Terlebih sebuah nama akan dibawa anak sepanjang hidupnya.</string>
    <string name="Content5Line10">5. Memperhatikan inisial dan nama panggilan</string>
    <string name="Content5Line11">Usahakan orangtua menghindari nama yang dapat memicu julukan-julukan tertentu sehingga bisa memalukan anak. Serta carilah inisial nama yang unik dan nama panggilan yang mudah diingat atau mudah diucapkan.</string>
    <string name="Content5Line12">Serta usahakan menghindari hal-hal berikut:</string>
    <string name="Content5Line13">1. Hindari nama yang membuat bingung jenis kelamin</string>
    <string name="Content5Line14">Nama-nama tertentu memang bisa digunakan untuk jenis kelamin pria dan wanita. Sebaiknya memberikan nama yang sudah jelas untuk jenis kelaminnya. Nama internasional Courtney atau Aubrey sebenarnya lebih sering digunakan untuk nama wanita tapi beberapa orangtua memakai nama itu untuk anak lelaki, kasihan si kecil kalau terus-terusan disangka perempuan padahal dia lelaki.</string>
    <string name="Content5Line15">2. Jangan terpengaruh nama-nama orang top</string>
    <string name="Content5Line16">Memberikan nama artis yang sedang populer saat ini mungkin terdengar keren. Tapi kadang-kadang kelakuan selebritas yang ditiru berperilaku negatif seperti mabuk-mabukan atau narkoba. Kasihan si anak jika namanya seperti artis yang bermasalah.</string>
    <string name="Content5Line17">3. Buatlah nama yang sederhana jangan terlalu panjang</string>
    <string name="Content5Line18">Banyak anak-anak sekolah saat ini yang memiliki nama terlalu panjang, belum lagi jika ia harus membawa nama keluarga. Bayangkan jika si kecil harus menulis nama lengkapnya dalam setiap formulir atau kertas ujian yang menggunakan bulatan-bulatan huruf berapa banyak waktu yang harus dihabiskan.</string>
    <string name="Content5Line19">4. Ejaan yang jelas</string>
    <string name="Content5Line20">Banyak orangtua yang membuat nama anaknya dengan ejaan yang dibuat sendiri agar terkesan beda. Misalkan nama Susilo dibuatnya menjadi Shoosilow. Jika mereka berinteraksi dengan orang lain tentu yang mendengar nama Susilo akan mengeja dengan ejaan biasa, dan ini akan menjadi pekerjaan si anak seumur hidupnya untuk mengoreksi kesalahan nama yang ditulis orang.</string>
    <string name="title_activity_tips6">Mempersiapkan Perlengkapan Bayi</string>
    <string name="Content6Line1">1. Popok</string>
    <string name="Content6Line2">Untuk awal kelahiran, sebaiknya pilih popok tali biasa. Bayi baru lahir frekuensi buang air kecil (BAK) dan buang air besar (BAB)nya masih cukup tinggi. Jika menggunakan popok sekali pakai akan cenderung boros karena setiap kali BAB harus diganti. Begitupula jika memakai cloth diaper (clodi). Pilih popok kain yang berbahan katun dan nyaman dipakai. Belilah dalam jumlah banyak, sekitar dua lusin untuk mengantisipasi jika tidak kering sehingga tidak kehabisan popok. Setelah frekuensi BAB jarang, bayi bisa memakai popok sekali pakai atau cloth diaper (clodi) yang lebih hemat dan ramah lingkungan. Akan tetapi walaupun memakai dua jenis popok ini, ibu tetap harus rajin mengganti popok bayi supaya kulit bayi tidak mengalami iritasi. Setelah bayi berusia satu bulan dan semakin besar, ibu bisa menggunakan celana bayi sebagai pengganti popok.</string>
    <string name="Content6Line3">2. Baju Bayi</string>
    <string name="Content6Line4">Beli yang lengan pendek dan lengan panjang yang bisa dipakai ketika dingin. Penggantian baju bayi tidak sesering popok. Oleh karena itu, tidak usah membeli terlalu banyak. Lagipula bayi cepat tumbuh besar sehingga masa pakai baju menjadi sebentar.</string>
    <string name="Content6Line5">3. Bedong</string>
    <string name="Content6Line6">Sebagian ibu masih suka membedong anaknya. Bedong hanya boleh digunakan pada awal-awal kelahiran (sekitar dua pekan pertama). Itupun tidak boleh kencang-kencang dan bukan untuk meluruskan kaki bayi, melainkan hanya untuk menghangatkan bayi. Setelah bayi mulai banyak gerak, bedong sebaiknya tidak digunakan karena dapat menghambat perkembangan motorik bayi. Jika ingin membuat bayi hangat, bayi bisa dipakaikan baju panjang dan celana panjang.</string>
    <string name="Content6Line7">4. Kaos tangan</string>
    <string name="Content6Line8">Kaos tangan berfungsi melindungi bayi dari kukunya yang belum dipotong. Jika kukunya sudah bisa dipotong, maka kaus tangan tidak diperlukan lagi. Oleh karena itu, kaus tangan tidak diperlukan dalam jumlah yang banyak.</string>
    <string name="Content6Line9">5. Gendongan bayi</string>
    <string name="Content6Line10">Kadang bayi perlu digendong untuk ditenangkan. Belilah gendongan bayi yang cocok, bisa gendongan instant atau kain panjang.</string>
    <string name="Content6Line11">6. Perlak</string>
    <string name="Content6Line12">Supaya air kencing bayi tidak membasahi kasur, para ibu bisa menggunakan perlak. Belilah perlak besar (biasanya dijual meteran) sehingga masih bisa terus dipakai ketika bayi sudah mulai banyak gerak.</string>
    <string name="Content6Line13">7. Kojong/kelambu</string>
    <string name="Content6Line14">Berfungsi melindungi bayi dari nyamuk atau serangga lainnya. Jika di rumah biasanya banyak nyamuk, belilah kelambu dengan ukuran yang sama dengan kasur agar bisa terus dipakai dalam jangka waktu lama.</string>
    <string name="Content6Line15">8. Handuk dan Washlap</string>
    <string name="Content6Line16">Pilih handuk yang berukuran besar agar lebih mudah dalam mengeringkan bayi. Sedangkan waslap, beli dalam jumlah yang agak banyak karena pada awal-awal bayi lahir digunakan untuk mandi maupun membersihkan sisa-sisa BAK dan BAB bayi.</string>
    <string name="Content6Line17">9. Ember dan perlengkapan mandi</string>
    <string name="Content6Line18">Tidak harus membeli ember bermerk, cukup ember dengan kualitas yang bagus dan tidak gampang pecah. Sedangkan perlengkapan mandi adalah shampo dan sabun bayi. Pilih yang zat aktifnya paling sedikit sehingga aman digunakan oleh kulit bayi yang senstif.</string>
    <string name="Content6Line19">Sedangkan perlengkapan yang tidak perlu dibeli adalah:</string>
    <string name="Content6Line20">1. Gurita</string>
    <string name="Content6Line21">Gurita dapat mengganggu pernafasan bayi. Gerakan pernafasan bayi banyak melibatkan otot-otot perut. Selain itu, karena perut tertahan maka kemampuan bayi minum bisa berkurang dan bayi cenderung lebih mudah muntah. Untuk perawatan tali pusat juga tidak baik karena tali pusat akan sulit kering.</string>
    <string name="Content6Line22">2. Dot</string>
    <string name="Content6Line23">Penggunaan dot pada bayi bisa mengakibatkan bingung puting sehingga bayi tidak mau lagi menyusu langsung pada ibunya. Akibatnya produksi ASI berkurang dan akhirnya bayi tidak diberi ASI lagi. Padahal ASI merupakan makanan yang terbaik bagi bayi. Pemberian susu formula beresiko alergi dan berbagai penyakit lain. Selain itu, dot juga tidak bisa dijamin steril sehingga beresiko menyebabkan diare. Belum lagi resiko kembung, randang telinga, dan jamuran. Oleh karena itu, jika ibu berhalangan menyusui langsung, perahlah ASI sehingga menjadi ASI perah dan gunakan sendok kecil untuk memberikannya pada bayi.</string>
    <string name="Content6Line24">3. Minyak telon</string>
    <string name="Content6Line25">Minyak telon bersifat panas dan iritan sehingga bisa menyebabkan iritasi pada bayi. Bahkan pada beberapa bayi bisa mengakibatkan kulitnya menjadi gosong dan mengelupas. Oleh karena itu, penggunaan minyak telon pada bayi tidak dianjurkan.</string>
    <string name="Content6Line26">4. Bedak bayi</string>
    <string name="Content6Line27">Bedak bisa menyebabkan penyumbatan pori-pori kulit sehingga bayi lebih beresiko terkena biang keringat. Bedak juga bisa membentuk gumpalan-gumpalan yang justru bisa menjadi sarang kuman. Memang pada awalnya bedak bisa mengeringkan karena menyerap air. Akan tetapi bedak juga berpotensi menyebabkan gesekan sehingga kulit bayi menjadi merah dan lecet.</string>
    <string name="Content6Line28">5. Sit in baby walker</string>
    <string name="Content6Line29">Baby walker (model sit in) justru menghambat kemampuan berjalan bayi karena tendensi berjalan manual muncul terlambat sehingga bayi tidak segera mencapai keseimbangan berjalan. Selain itu sit in baby walker menghalangi bayi malihat kakinya sehingga bayi tidak mengetahui bahwa mereka berjalan dengan kakinya. Bayi yang menggunakan sit in baby walker juga cenderung menunjukkan cara jalan yang berbeda dari anak biasa. Sit in baby walker juga berpotensi menyebabkan cidera karena bayi lebih cepat bergerak menjangkau apa yang diinginkannya. Jika ingin melatih anak berjalan, gunakan push baby walker. Tidak harus yang mahal, bisa mainan beroda yang dapat didorong, atau kursi plastik yang ringan yang dapat didorong-dorong.</string>
    <string name="Content6Line30">6. Bouncer (ayunan bayi)</string>
    <string name="Content6Line31">Bouncer bisa menyebabkan bayi kurang diberi kesempatan untuk berlatih miring, tengkurap, duduk, dan berdiri. Bayi harus diberi kebebasan sehingga motoriknya berkembang dengan baik.</string>
    <string name="title_activity_tips7">Konsumsi Daging dan Telur</string>
    <string name="Content7Line1">Beberapa jenis daging, ikan dan telur sangat baik untuk dikonsumsi oleh ibu hamil.</string>
    <string name="Content7Line2">1. Daging tanpa Lemak</string>
    <string name="Content7Line3">Daging adalah sumber protein berkualitas tinggi, tapi ketika ibu hamil akan makan daging, carilah daging tanpa lemak. Ketika membeli daging merah, sangat susah untuk mendapatkan daging yang bebas lemak. Daging yang masih ada lemaknya seperti daging hot dog sekalipun yang sudah dipanaskan dengan uap panas, terdapat resiko mengandung bakteri dan parasit seperti Toxoplasma Listeria Monocytogenes, atau Salmonella yang berbahaya.</string>
    <string name="Content7Line4">2. Telur</string>
    <string name="Content7Line5">Telur merupakan sumber protein yang baik karena mengandung asama amino esensial yang dibutuhkan tubuh. Telur juga kaya akan kolin, yang secara keseluruhan mendorong pertumbuhan bayi dan kesehatan otak, sambil membantu mencegah cacat tabung saraf. Beberapa bahkan mengandung lemak omega-3, penting bagi otak dan pengembangan penglihatan. Telur akan memberikan sekitar 90 kalori dalam satu butirnya. </string>
    <string name="title_activity_tips8">Susu dan produk olahan susu</string>
    <string name="Content8Line1">1. Susu</string>
    <string name="Content8Line2">Susu baik untuk ibu hamil karena mengandung kalsium, protein, vitamin D, dan omega-3, yang berguna untuk pertumbuhan tulang dan kesehatan mata serta otak. </string>
    <string name="Content8Line3">Untuk memenuhi kebutuhan nutrisi, ibu hamil dianjurkan minum 3-4 gelas sehari. Jumlah itu setara dengan sumbangan lebih dari 10-16 g protein dan meningkatkan asupan kalsium 1,2 g serta memberikan energi 320-640 kalori.  Namun, minum 3-4 gelas susu sehari bukan hal mudah, apa lagi jika si ibu tak terbiasa minum susu.  Cobalah siasati dengan mengolah susu menjadi sup, pudding, kue, es krim tau di tambahkan pada makanan selingan, semisal es buah, biskuit, dan kue. Sementara bubuk susu dapat di tambahkan  pada pembuatan telur kocok, mashed dan scalloped potato.</string>
    <string name="Content8Line4">2. Yoghurt</string>
    <string name="Content8Line5">Susu yang baik dikonsumsi yaitu susu yang sudah melalui proses fermentasi atau di pasteurisasi, salah satunya yaitu yoghurt. </string>
    <string name="Content8Line6">Yoghurt yunani biasanya memiliki kandungan protein dua kali protein yogurt biasa, hal ini menjadikannya salah satu makanan favorit selama kehamilan. Dan segala jenis yoghurt merupakan sumber kalsium, yang penting dalam diet kehamilan. Kalau ibu hamil tidak mendapatkan kalsium yang cukup, maka jumlah kalsium yang akan sampai pada perkembangan bayi Anda juga terbatas.</string>
    <string name="Content8Line7">3. Keju</string>
    <string name="Content8Line8">Lebih baik memilih keju yang dibuat dari susu yang sudah difermentasi atau di pasteurisasi seperti keju keras.</string>
    <string name="Content8Line9">Tujuan selama kehamilan adalah untuk memastikan Anda memberikan segalanya yang dibutuhkan bayi tanpa mengorbankan kesehatan dan gizi Anda sendiri. Kalsium akan membantu menjaga tulang Anda sendiri agar tetap utuh sambil membuat kerangka yang sehat untuk bayi Anda.</string>
    <string name="title_activity_tips9">10 Cara Perawatan Bayi Pertama</string>
    <string name="Content9Line1">1. Makan Lagi, Makan Lagi</string>
    <string name="Content9Line2">Pada bulan-bulan pertama, lapar adalah penyebab utama bayi menangis. Karena itu,   menawari bayi makan adalah cara paling efektif untuk menyetop tangisnya,  meski  itu  berarti  Anda harus menyusui bayi sesering mungkin; pagi, siang, sore dan malam. Mengapa bayi makan lagi makan lagi? Ini karena,  rasa lapar adalah sensasi baru  baginya. Di rahim ibu  bayi  terbiasa  menerima asupan makanan terus-menerus dari plasenta, sehingga tidak pernah merasa lapar.</string>
    <string name="Content9Line3">Ketika lahir ke dunia, sistem pencernaan bayi belum terbiasa untuk  mencerna makanan  dalam jumlah besar, kemudian “kosong” beberapa waktu.  Untuk membantu bayiberadaptasi dengan perbedaan ini, pada minggu-minggu pertama  Anda tidak perlu menjadual jam makan bayi. Berilah dia makan sesering mungkin.  Jadual makan bayi akan terbentuk  di usia kira-kira lima minggu.</string>
    <string name="Content9Line4">2. Waktunya Buang Air! </string>
    <string name="Content9Line5">Pipis dan BAB  bayi  baru juga  belum kenal jadual. Tetapi  sering buang air adalah  hal yang baik, pertanda bayi cukup makan. Jangan   tunda mengganti popoknya, agar bayi tidak menangis karena basah dan tidak nyaman.  Amati juga air seni  dan fesesnya karena keduanya bisa menjadi alat ukur kondisi bayi, misalnya, air seni yang terlalu kuning  menandakan bayi kurang cairan. Feses bayi  yang  mendapat ASI  ekslusif lebih lunak dan tidak  terlalu berbau. Setelah bayi pipis atau BAB, segera bersihkan alat kelaminnya. Bubuhi bokong dan selangkangannya dengan krim untuk menghindari ruam popok. </string>
    <string name="Content9Line6">3. Baby Dress Code</string>
    <string name="Content9Line7">Apa iya, bayi baru lahir harus dibedong sepanjang hari? Apa betul bajunya harus berlapis-lapis dan selalu pakai selimut? Ayahbunda,  iklim tropis di negara kita sebenarnya tidak cocok dengan pakaian bayi gaya dibuntel-buntel.  Saat udara panas dan    bayi berada di ruangan non-AC,  coba cek belakang leher bayi, jika terasa panas dan lembab,  berarti dia  kegerahan. Jika demikian, singkirkan alas tidurnya dan ganti bajunya dengan yang  lebih ringan. Pastikan  pakaian bayi terbuat dari bahan alami, seperti katun 100%,   yang 	 menyerap keringat, mudah dicuci dan disetrika. Panduan berbusana  untuk bepergian lain lagi. Kenakan mantel atau cardigan,  kaos kaki, sepatu dan topi padabayi untuk mencegah dia  masuk angin.</string>
    <string name="Content9Line8">4. Kosmetika Bayi</string>
    <string name="Content9Line9">Kosmetika bayi banyak macamnya, ada baby bath,  baby shampoo, baby oil,  baby lotion, baby powder, baby cream,  baby cologne dan hair lotion. Sebenarnya tidak semuanya dibutuhkan  oleh bayi, jadi bijaksanalah dalam memilih.  Apa pun  mereknya, gunakan produk yang sudah teruji secara klinis atau Clinical Proven Mild (CMP). Jika bayi bereaksi negatif saat dipakaikan kosmetika tertentu, misalnya timbul bercak-bercak merah di kulit, maka kemungkinan ia alergi pada kandungan kosmetika tersebut.  Hentikan pemakaian. </string>
    <string name="Content9Line10">Beralihlah pada kosmetika bayi yang  bebas bahan kimia (green product). Masih berhubungan dengan meminimalkan persentuhan bayi dengan bahan kimia, hindari juga menggunakan  produk pengharum atau pelembut pakaian. Bahan kimia di dalamnya terlalu “kuat” dan bisa mengiritasi kulit bayi.</string>
    <string name="Content9Line11">5. Kegiatan yang Dibenci Bayi</string>
    <string name="Content9Line12">Kebanyakan bayi tidak suka acara lepas-pakai baju,  mandi,  keramas, diberi obat tetes mata  dan  tetes hidung hidung. Bisa-bisa dia mengamuk! Solusinya, lakukan kegiatan ini dengan cepat, namun tetap hati-hati. Alihkan perhatian bayi  dengan mengajaknya bercakap-cakap,   memberi pelukan dan ciuman.</string>
    <string name="Content9Line13">6. Lingkungan yang Nyaman</string>
    <string name="Content9Line14">Penting menciptakan lingkungan yang nyaman bagi bayi.  Usahakan lingkungan bayi tidak terlalu ramai atau berisik,  terlalu dingin (kurang dari 20 derajat Celsius) atau terlalu panas (lebih dari  31 derajat Celsius).   Bayi juga bisa rewel karena silau, karena  itu pastikan cahaya lampu atau sinar matahari tidak jatuh tepat ke matanya. Lingkungan yang nyaman juga berarti bebas gigitan nyamuk dan serangga. Anda bisa melakukan fogging di rumah beberapa hari sebelum bayi hadir.  Tidak dianjurkan  menggunakan obat pembasmi serangga di kamar bayi karena racunnya bisa menempel di barang-barang bayi. Gunakan saja kain kelambu.</string>
    <string name="Content9Line15">7. Mainan Bayi</string>
    <string name="Content9Line16">Fungsi mainan  bukan cuma menghibur tetapi juga mengenalkan bayi  pada berbagai bentuk dan melatih otot matanya agar lebih terfokus. Untuk itu, pilihlah mainan dengan warna-warna cerah. Mainan bergerak dan berbunyi (musical mobile) yang digantung di tempat tidur akan merangsang indra penglihatan dan pendengaran bayi.  Beruang Teddy  yang lembut menyenangkan bayi saat  ia merabanya.  Rattle, mainan genggam yang berbunyi jika     digoyang, juga  menghibur dan melatih indra bayi. Tetapi tidak selalu harus mainan mahal, lho.  Bayi juga sangat terhibur melihat pantulan dirinya di cermin,bayangan  di tembok dan tetes hujan. Dan, tentu saja tidak ada yang lebih menggembirakan bayi dibanding saat ia bermain dengan ayah dan ibunya. </string>
    <string name="Content9Line17">8. Ritual Tidur</string>
    <string name="Content9Line18">Total waktu tidur bayi baru adalah 16 jam sehari, dengan tidur malam yang gelisah, diseling beberapa kali bangun. Setelah usia 5 minggu, barulah bayi memiliki pola tidur tetap, yaitu tidur lebih awal di malam hari  dan terbangun 2 sampai 3 kali di tengah malam. Ritual tidur bisa membantu bayi tidur lebih cepat dan berkualitas. Tahapannya, mandikan bayi dengan air hangat yang sudah ditetesi baby bath, pijat bayi dengan baby oil atau lotion, setelah itu ciptakan suasana tenang di kamar tidurnya. Anda bisa membacakan dongeng, menyanyikan lagu nina bobok atau membubuhi bayi dengan baby powder. Gunakan produk bayi yang harumnya menenangkan, namun aman dan teruji secara klinis atau Clinically Proven Mild (CMP).</string>
    <string name="Content9Line19">9. Kenali Penyakit Bayi Baru Lahir</string>
    <string name="Content9Line20">Kolik, ruam popok,  hidung mampet, infeksi mata, lidah berjamur dan demam pasca imunisasi adalah beberapa penyakit langganan bayibaru.   Saat mengalaminya, bayi akan rewel dengan tangis yang tidak biasa. Cepat cari tahu dan  atasi. Jika Si Kecil ruam popok, buka  popoknya bersihkan, dan biarkan dia tanpa popok -  diangin-angin – sementara waktu. Hidung mampet,  infeksi mata, demam pascaimunisasi dan lidah berjamur dapat diantisipasi dengan  resep obat dari dokter. Sedangkan kolik  yang umumnya tidak dapat disembuhkan,  bisa diatasi dengan membuatbayi nyaman; diayun-ayun,  disusui, atau diusap-usap perutnya. </string>
    <string name="Content9Line21">10. Orang-orang di Sekitar Bayi</string>
    <string name="Content9Line22">Bayi memang menggemaskan, tetapi, perlakukanlah dia sewajarnya.  Jika terlalu banyak orang yang menggendong dan mengajak bercanda,  jika sedikit-sedikit pakaiannya diganti, sedikit-sedikit  diberi makan, atau jika Ayah dan Bundabereaksi berlebihan terhadap tangisannya, bayi bisa stres juga. Selain itu, perasaan bayiyang halus membuatnya dapat “menangkap”  suasana hati ibu sebagai orang terdekatnya.  Ketika     mood ibu jelek akibat kelelahan misalnya, bayi bisa tahu dan  dia pun ikut-ikutan rewel.     Jadi,  jagalah suasana hati Anda  di dekat bayi.  Kalau perlu istirahat, serahkan bayi pada pengasuh lainnya di rumah.</string>
    <string name="title_activity_kategori1">Persiapan Kehamilan</string>
    <string name="title_activity_kategori2">Tips Kesehatan</string>
    <string name="title_activity_kategori3">Mempersiapkan Anak Pertama</string>
    <string name="PilihKategori">Silakan Pilih Kategori Tips berikut:</string>
    <string name="PilihJadwal">Pilih Kategori Jadwal:</string>
    

</resources>